---
title: SQL Server. Наладка и оптимизация для профессионалов
subtitle: "SQL Server. Наладка и оптимизация для профессионалов. — СПб.: Питер, 2023. — 512 с.: ил. — (Серия «Библиотека программиста»)."
authors:
  - "[[Дмитрий Короткевич]]"
publisher: '[[Издательский дом "Питер"]]'
totalPage: "512"
cover: "[[SQL Server. Наладка и оптимизация для профессионалов.png]]"
publishDate: 2023
isbn10: "5446123328"
isbn13: 978-5-4461-2332-2
tags:
  - database
  - sql
---
Описание:

Исчерпывающий обзор лучших практик по устранению неисправностей и оптимизации производительности Microsoft SQL Server. Специалисты по базам данных, в том числе разработчики и администраторы, научатся выявлять проблемы с производительностью, системно устранять неполадки и расставлять приоритеты при тонкой настройке, чтобы достичь максимальной эф- фективности. Автор книги Дмитрий Короткевич — Microsoft Data Platform MVP и Microsoft Certified Master (MCM) — расскажет о взаимозависимостях между компонентами баз данных SQL Server. Вы узнаете, как быстро провести диагностику системы и найти причину любой проблемы. Методы, описанные в книге, совместимы со всеми версиями SQL Server и подходят как для локальных, так и для облачных конфигураций SQL Server.

![[SQL Server. Наладка и оптимизация для профессионалов.pdf]]